\section{Kollisionserkennung}
\lmed

Hier galt es, sich die Bedingungen zu visualisieren, welche Voraussetzung für eine Kollision sind:
\begin{enumerate}
	\item ...die linke Kante von Box 1 muss weiter links als die rechte Kante von Box 2 sein.
	\item ...die rechte Kante von Box 1 muss weiter rechts als die linke Kante von Box 2 sein.
	\item ...die obere Kante von Box 1 muss weiter oben als die untere Kante von Box 2 sein.
	\item ...die untere Kante von Box 1 muss weiter unten als die obere Kante von Box 2 sein.
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}
size(400, 400);
background(255);

int x1 = 50; // Box 1: 
int y1 = 200; // Positionen
int dx1 = 250; // Weite
int dy1 = 175; // Höhe

int x2 = 150; // Box 2:
int y2 = 50; // Positionen
int dx2 = 100; // Weite
int dy2 = 200; // Höhe

rect(x1, y1, dx1, dy1);

if (x1 < x2 + dx2 // 1
	&& x1 + dx1 > x2 // 2
	&& y1 < y2 + dy2  // 3
	&& y1 + dy1 > y2) // 4
{ 
	fill(color(255, 0, 0)); // -> es gibt eine Kollision!
} else {
	fill(color(0, 255, 0)); // keine Kollision
}

rect(x2, y2, dx2, dy2);
\end{lstlisting}
